【金融】新加坡正取代香港 成為中國富豪新寵

近日，中國80 多名財富管理經理齊聚新加坡。他們在度假勝地聖淘沙島的香格里拉酒店裡喝茶閒聊，席間不斷提到一個問題，那就是：新加坡開始取代香港成為中國富豪的新寵。

對於香港和新加坡的銀行而言，中國富豪的青睞意味著大量財富利益。凱捷諮詢公司（Capgemini SE）資料顯示，中國高淨值人群的總資產規模高達5.8 萬億美元，其中近一半已移至海外。幾位財富管理經理接受採訪稱，有些富豪認為新加坡是更理想的選擇，因為距離北京潛在審查者較遠，顯得相對安全。新加坡私人銀行的多名人士指出，本該流入香港的資金紛紛湧向新加坡，因此後者的資金流入增加了。他們因為問題太過敏感而不願回應。

銀行業務方式改變可能讓中國的富豪覺得「無處藏身」。去年，香港首次簽署了稅務透明度協議，要求所有銀行都要向香港稅務官員報告本行帳戶持有人的資訊，而且準備將這些資訊提供給包括中國大陸在內的75 個轄區。新加坡將與61 個司法管轄區簽署類似協議，但不包括香港和北京，也就是說，中國政府無法監察中國富豪在新加坡的資產狀況。資產管理服務提供者香港諾亞控股有限公司（Noah Holdings Ltd.）的研究總監Chun Chun 表示：「畢竟，很多中國富豪認為香港依舊是中國的一部份，他們認為在香港投資和在北京投資一個樣。」

與此同時，香港更多的中資銀行「試圖與中國銀行系統同步，以提高效率」，大中華地區私人銀行家協會（Association of Private Bankers in Greater China Region）駐香港的創辦人羅孟君（Eva Law） 表示：「這也意味著客戶資訊會變得更加透明，中國政府更易察覺資金流動，或能更快、更全面地掌握客戶資產情況，追蹤調查起來更加方便。」

凱捷調查顯示，香港總的來說仍然是中國海外投資首選，其次是新加坡和紐約。不過貝恩公司（Bain ＆ Co.）7 月的一項調查顯示，認為香港是海外投資首選地的中國高淨值人士人數從兩年前的71% 降至53%，偏愛新加坡的人數則從15% 上升至20%。中國財富管理公司富勤卓越財富投資管理（Fortunes Capital）駐北京的運營總監肖瀟表示：「新加坡是東方的蘇黎世。」
牛投邦科技諮詢有限公司（NewBanker Tech Consulting，去年聖淘沙大會的組織方）聯合創辦人李清昊表示：「我們將新加坡視為中國海外投資的據點，而不是香港。」新加坡管理的約2.7 萬億新元（約合1.9 萬億美元）資產中，大約78% 來自海外。摩根士丹利（Morgan Stanley）、摩根大通（JPMorgan Chase & Co.）和其他擁有大型私人銀行業務的公司正在新加坡建立中國關係經理團隊。中國一直在加緊對香港的控制。一年前，當地媒體報道中國金融家肖建華被大陸政府直接從香港酒店帶回大陸。在此之前，有報道稱販賣「中共禁書」的幾位香港書商被帶到大陸。

之後，香港的金融實踐受到越來越多的限制。2016 年，中國政府出台嚴厲措施，打擊在大陸銷售的某些香港保險產品。這些產品實行多年分紅，基本可視為投資—也可能是將資金移出大陸、逃避資本管制的一種手段。參加聖淘沙活動的北京征和開元控股有限公司董事長管寰宇說：「香港市場現在受大陸影響非常嚴重。」雖然香港證券及期貨事務監察委員會（Securities & Commission）沒有披露資金來源，但其資料顯示香 港私人銀行業務的增長正在放緩。2016 年，香港管理的私人銀行業務資產增長10.7％，低於2015 年的18％。新加坡對中國富豪的吸引力還遠不止於此：普通話是新加坡四種官方語言之一，該國還有著世界一流的衛生設施和國際學校。聖淘沙的賭場距離香格里拉大酒店不遠，吸引了大量中國遊客。諮詢公司高緯環球（Cushman ＆ Wakeﬁeld）的資料顯示，去年上半年，中國大陸遊客是新加坡奢侈品的主要海外購買人群。這裡的房地產也遠比香港便宜。—Chanyaporn Chanjaroen、Keith Zhai、 Cathy Cha
#新加坡 #香港 #房地產

好事

其實壞事
代表中國可以隨時係香港做咩都得

習總要喺香港打貪，梗係走啦

要換自己友貪 走既都係非自己友

今日自己友難保耳日，點都要走資

香港樓價點算

好呀,金融都冇埋冇晒利用價值,提早收返解散立法局唔洗養班仆街
果D咩金融才俊全部食屎

錢同私隱係香港同放大陸一樣冇保障，走到緊係走啦。

買貴新加坡啲樓好過買貴香港啲樓

走啦屌

到新加坡仆街了

最好取代到

所以咪話香港唔進步，而係比人拖後腳

爭氣啲呀新加坡，一定要取代香港呀

自古以來新加坡。。。

厲害了蝗的國

lm

香港總的來說仍然是中國海外投資首選

蝗蟲城